（起機）民建聯「小花」植潔鈴退黨「轉跑道」 成功投考督察

每逢農曆新年都是區議員接觸市民的好時機，不少人都會趁機落區向市民拜年，但一向服務港島東區的民建聯「小花」植潔鈴近月卻甚少現身，連Facebook專頁都已經刪除，莫非她已退出政圈？

有知情人士表示，植潔鈴的確已「轉跑道」，早前成功投考督察，並已經入學堂訓練，她亦已經完成退黨手續，相信她未來會在更廣闊的平台上發展。

植潔鈴在2018年循補選成功當選東區佳曉選區區議員，但在2019年區選中落敗，在任僅一年半。有知情者透露，植潔鈴亦是該黨立法會議員張國鈞助理之一，但已於去年12月離職，而張國鈞早已得悉植將另有事業發展，相信她的才能將在新平台上有更好發揮。民建聯將另外安排人選服務佳曉選區。

植潔鈴在區議員任內最為人熟悉的事件是她在2019年開設Telegram帳戶時，曾挪用了青年新政游蕙禎的相片以作「大頭貼」，最終被游蕙禎揭發，她即時向游蕙禎道歉。

https://www.hk01 .com/政情/587734

「小花」

果然係黑警材料

毆打選民
另外，於2018年補選投票日期間，有候選人李鳳琼的支持者因叫喊口號支持李鳳琼，遭植潔鈴助選團於小西灣邨第一期「叉頸」襲擊後逃去。記者嘗試追問植潔鈴之時，為其助選的譚耀宗和王國興一直為其包庇及開脫。

屢次非法擅闖佳翠苑
植潔鈴落選後多次未經全體佳翠苑共1216伙所有居民同意下，透過工聯會及佳翠苑業主立案法團，屢次擅闖佳翠苑進行非法偷拍、懷疑盜竊、滋擾居民、派發懷疑致癌防疫套裝及擅闖民居等違法活動。

盜用相片
2019年6月23日，植潔鈴開設私人Telegram戶口，盜用了游蕙禎的相片以作己用。游得知後，致電植與其理論。其後，植在臉書上載短片向游道歉，指不知道相中人是誰，純粹覺得漂亮所以使用。

今年貴庚

個樣咁老既

阿毛咁款都叫小花

係咪特別渠道考
同PK鄧say個hi就成功考到

真係明日之狗

咁既款都做到白衫 笑死

老到咁重有得考督察？

之前先出招聘廣告咩有心唔怕遲, 睇嚟真係唔夠人

邊撚度小

你覺得呢，咁既身型會過到體能？

請好撚多年過30

睇死民建聯亡黨？
下次區議會dq晒贏硬都退黨做狗
做白衫狗人工高福利好過做黨員

個樣咁撚老

呢個一撚定啦 你入到立法會就另計

個胸

不嬲cctvb / 民建聯背景 = 直入
（突發） 有大量深黃手足真係去左考popo 改革警隊

真係而家入得警隊都唔會係好人

小花?

佢個樣四十都有啦

上次個廣告先俾人笑
乜都唔得先考狗，仲收入去放出黎